---
title: Pelatihan Jurnalisme Kampung dan Weblog di Kabupaten Sanggau
date: 2012-02-06
categories:
- laporan
- CMB
- Border Blogger Movement
layout: laporancmb
---

![250px-FEBRUARI_6_2012_PELATIHAN_BBM_DI_ENTIKONG_SANGGAU.jpg](/uploads/250px-FEBRUARI_6_2012_PELATIHAN_BBM_DI_ENTIKONG_SANGGAU.jpg){: .img-responsive .center-block }
![250px-FEBRUARI_06_2012_PELATIHAN_BBM_DI_ENTIKONG_SANGGAU.jpg](/uploads/250px-FEBRUARI_06_2012_PELATIHAN_BBM_DI_ENTIKONG_SANGGAU.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** :  Pelatihan Jurnalisme Kampung dan Weblog di Kabupaten Sanggau. 

**Lokasi** :  Kecamatan Entikong 

**Alamat** :  Jalan Raya Semanget 

**Jam** :   09.00 – 15.00 WIB 

**Hadir** :
* Basilius Andreas Gas
* Laurensius Edi
* Asriyadi Alexander Mering
* Dihadiri 12 orang

**Ringkasan** :
* Team datang tanggal 03 Pebruari 2012  malam, langsung menginap  di Hotel Entikong. Malam itu juga team bertemu dengan para calon blogger  yang berasal dari Kecmatan Entikong dan Kecamatan Sekayam. 
* Pelatihan baru dilaksanakan pada tanggal 04 Pebruari 2012 dibuka  dengan doa bersama, kemudian pengantar kegiatan serta pratest.   Para  calon blogger diminta membuat tulisan dengan tema kehidupan dan  persoalan-persoalan mereka di kampung mereka masing-masing. Waktu yang  disediakan hanya 20 menit. Pra test diberikan untuk mengetahui tingkat  awal kemampuan pra peserta dalam menulis.
* Sesi berikutnya Asriyadi Alexander Mering, menyampaikan materi tentang Jurnalisme Kampung, bagaimana menulis yang mudah dan gampang.
* Usai Makan siang, Aris Munandar, Jurnalis dari Harian Media Indonesia menyampaikan hasil review hasil pratest.
* Para peserta diajak mendiskusikan dan membedah, tulisan  rekan-rekannya dengan ‘pisau bedah’ Jurnalisme Kampung yang baru saja  mereka pelajari.
* Usai makan siang  dilanjutkan dengan diskusi  untuk membedah karya  para peserta, dengan demikian mereka langsung tahu kelemahan dan  kekuatan tulisan mereka masing-masing.
* Sesi sore dilanjutkan dengan materi photography dan video graphy sederhana oleh Basilius Andreas Gas.
* Pelatihan hari ke II, tanggal 05 Pebruari 2012 dimulai dengan  Review kegiatan hari pertama oleh Asmidi, salah seorang peserta dari  Kecamatan Sekayam.
* Materi tentang blog disampaikan oleh Asriyadi Alexander Mering dan Basilius Andreas Gas.  Para peserta dilatih hingga bisa membuat blog  sediri.
* Internet di kecamatan  menjadi kendala,  hingga proses membuat   blog memakan waktu hingga sore, membuat trainer dan peserta hampir  prustasi.
* Peserta langsug  dilatih memposting tulisan yang sudah mereka buat dan juga photo-photo.
* Kegiatan ditutup dengan penyerahan modem, penandatanganan kontrak belajar dan sesi photo bersama.
